---
author: Bénédicte Lambert
description: facile à préparer, pour accompagner des préparations plus relevées
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/recettes-yoga-cuisine/raw/master/medias/tarte-polenta.jpg
title: Tarte de polenta
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 21/07/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 3 min
temps-preparation: 10 min
temps-repos: 30 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 1L d'eau
- 1 pincée de sel
- 250g de polenta
- 2 petites courgettes (jaune et verte)
- déco : fleurs de courgettes, tapenade, fleurs comestibles, herbes aromatiques, noisettes...

## Déroulé

Faire bouillir l'eau avec le sel.  
Verser la polenta en pluie tout en remuant.  
Cuire 3 min puis verser dans un moule à tarte.
Laisser refroidir au frigo.  
Couper des rondelles fines de courgettes et parsemer le dessus de la tarte de manière irrégulière.  
Venir décorer d'éléments par dessus.
Servir frais.

**Astuces**

Parfumer la polenta avec des herbes (romarin, basilic) ou épices (cumin, cannelle).  
Tartiner le dessus de la tarte comme un fond de tarte classique avec des oignons grillés, des poireaux, des rondelles de tomates, de la tapenade, du chèvre, de l'avocat...
